台灣大學畢業可5可以留台做老師?

想問如果讀完台灣大學既教育課程畢業之後可唔可以考台灣「教師證」?考完攞度可唔可以留台做老師?因為好像又話要國民身份，求有經驗人回答thx
利申想讀 師大體育，清大體育
thx

sorry for 1999

5 你老母